其實大快活啲呀姐點解要問你嗌咗幾個餐

我估好多食過大快活晚市嘅人都會諗：
「吓，我嚟買嘢食，你地員工唔知我食乜架？」
「咪放左個感應器係枱面囉，做乜仲要睇我張單？」
「我地呢度四個人，梗係食四個餐架啦？仲要問？」
「點解啲呀姐送完餐唔順手幫我執埋枱？」

我係大快活做咗就兩個月parttime，見到太多無知的人，所以想係呢度同嗰啲人解釋下。
首先，大快活主要分四個部份，分別係收銀、廚房、水吧、送餐，都係要互相溝通的，收銀打完一大張長飛俾你之後，水吧會收到分開嘅飛，通常係分一個一個餐，之後水吧姐姐就會嗌咪入廚房叫佢地炒你地嗌嘅餸，再將啲飛放上唔同嘅餐盤，你地即使係同時一齊嗌，都有可能唔係連續幾盤都係你地，因為有啲餸係即炒，例如蝦仁炒蛋、咕嚕肉等等，張飛會攝係水吧同廚房嘅窗口。之後水吧就會跟餐盤上嘅果一到兩張飛，放野食同野飲上去，送餐姐姐睇到嗰一個盤上面嘅飛齊曬，就會送去俾你地食。
講咗咁多，都係想同你地講，無論係水吧定送餐定廚房，都冇人會知道你一次過嗌咗幾多個餐，所以送餐姐姐一定要問你叫左幾多個，如果唔係你嗌咗四個，我地先送咗一個就收咗你嘅感應器，你之後嘅餐我地就唔知要送去邊張枱。
至於睇你張單，就係因為呢個香港好多好似聾咗啞咗盲咗嘅撚屌，鍾意十問九唔應，望住部手機望到豆曬雞咁，又有一啲人連自己／屋企人嗌左乜都唔知，所以啲姐姐咪直接拎你張單嚟睇囉。再者，keep返張單係保障返大家，你嘅餐你確認係到齊囇，送餐姐姐就會收走你張長飛，基本上呢個時候你就冇咗追究唔齊餐嘅權利，因為係你自己確認齊曬。
到咗幾多個人就嗌幾多個餐呢個問題，我希望會諗埋呢啲冇腦on9問題嘅人（多為死港女，啲妹下妹下都仲醒撚過佢地）好好反省下自己到底有冇留意呢個社會發生緊咩事，可以張開你地對屎眼睇撚清楚，好多一家大細會三個人嗌兩個餐，嗌個加飯就一齊食，兩個人嗌一個餐亦有，一個人嗌四個餐都有，因為佢地屋企人未到齊。有腦嘅都唔會問埋啲咩：「我呢度四個人，你話我可以叫幾多個餐？」咁樣嘅問題，仲要以為自己好醒嗰下真係柒到仆街，我地只會照樣問你叫幾多個餐，同埋係背後笑鳩你條自己9下9下仲大大聲嘅懵撚
同埋點解送餐唔執枱，你都識講我地係送餐，做咩要執枱呀 冇餐送呀依家？自己啲餐都未送曬邊度得閒埋你執枱呀仆街 仲要我地係唔會有布係手，比你叫到我地執枱，執完都冇得幫你抹枱，唔好抱咁大期望嗽，好心你班人就咪咁怕醜，舉手yap啲拎住塊布嘅姐姐幫你執啦
仲有呀，你班人大大個自助櫃係水吧隔離，都可以叫啲執枱／送餐姐姐幫你地拎豉油胡椒粉茄汁刀叉碗仔嘅，好心自己去攞啦呢度冇人得閒服待你班廢人呀。
在此，我高度表揚嗰啲將張飛放係感應器上面，問你幾個餐又會答，水、餐具、調味料識得自己出去拎，有腦，又搵啱人執枱嘅顧客

推

要俾更多人睇到

高汁 皮已正

係，好撚多人坐底左之後係進入左另一個世界咁，同佢講野唔會識應

thx巴打

最撚憎呢啲人，食埋佢個餐睇佢仲應唔應

得罪講句

同類連鎖黎講, 大快活同吉野家D姐姐最好

雖然我喺度屌人，但係對班鳩客都係好好態度的

特別有時D廢中麻甩或者垃圾MK 以為自己串柒柒好風趣
知道D員工唔方便屌 我睇唔過眼實幫手屌

BTW 真係訓練EQ 辛苦哂

好多人真係入到餐廳就變左弱智
不分男女老幼

多謝巴打，認真訓練緊EQ

辛苦晒 打左咁多字

係呀 一個一個智撚障，又唔係要佢地做好複雜嘅野，佢好時我又好點解唔應下人方便下大家？

應該嘅，等我離職之後啲姐姐唔洗咁辛苦去服侍d怪客

返工公司同屋企樓下大快活d姐姐服務好好

大家樂就成日請埋d 撚屌麻甩佬經理
做野on99

其實大快活應該整個位係收集食完飯既盤
有時自己食完想收埋走
但係你都無相應既設施畀我做呢樣野...

反而美心MX 就有

樓主講得好
呢個世界總係有班無知嘅人自作聰明

講得好 死港女

係呀，以為自己好醒，醒過豬頭炳

大快活啲姐姐同事全部好nice好肯帶新人

係嘅，呢樣係可以改善嘅地方

最撚憎啲以為自己俾咗錢就大撚曬個個老鳯服侍你嘅死港女

成日都覺得班呀姐好慘 當有依類型既情況發生 又或者有時個呀姐搞錯左d嘢 有堆懶醒既傻仔會表露一種恥笑既態度 心諗：咩你咁蠢架/唔撚係掛 之類既樣 個呀姐都道左歉 但佢地都係一副恥笑既樣 好黑人憎

有見過姐姐送錯枱，俾人寸話：「吓！？呢個餐唔係我個喎 」條死港女仲要碌大對怨童mode大眼仔懶係惡咁，自己去攞餐呀柒頭，睇撚死佢地連個石頭鍋都捧唔撚起 真正個餐個主人都未嘈都唔知佢地嘈乜鳩 正一死港女

咁你又有冇諗過 呢個係你哋物流系統上細小嘅BUG嚟
唔去改進自己反而要個客配合?

你一定係死港女

依家仲邊有顧客永遠是對的呢支歌仔唱，仲要喺香港
如果我地送餐前仲要背曬你叫咗啲咩野食，咁你預等到聽朝啦，溫書都要時間架

你知唔知呢度係快餐店
唔洗你自己走返出去攞仲咁撚多野講

Agger 好多人唔記得咗呢度係唔係西餐廳

俾得啲幾十幾百當自己係大爺，越窮越多呢仲人

做得依D工都係垃圾架啦, 嘈乜柒JA

有啲人送完餐俾佢一臉不滿咁，係咁叫人拎多啲飯/汁俾佢，家下當大快活開善堂?

邊度請parttime CEO

做完兩個月PT咪算囉, 你估講出黎就有人會尊重你地咩
於事無補的野做黎有咩意義

睇下等陣會唔會問先

大快活真係好撚正
之前被逼食左餐美心焗雞飯
屌難食到仆街
頭先食番個阿活焗豬
好食好多

對於你呢啲覺得職業有分貴賤嘅人真係狗眼看人低，每行每業都有值得尊重嘅地方，我覺得啲姐姐對我好好，想講出黎俾得幾多人知就俾幾多人知等佢地第日冇咁辛苦得唔撚得呀

有冇問?

唔明點解要做埋送餐咁弱智

我都有諗過，應該係因為啲餐比較危險同重(好熱，掂到會即紅)，例如鐵板同石頭鍋，仲有啲人會嗌埋菜嗌埋湯，驚大多客係水吧前面等或者太多人行黎行去會撞到

可唔可以講下個感應器點運作
點解會知我坐係邊

個感應器有個編號，你哋張枱都會有佢嘅枱號，當你嘅感應器放到張枱橙色嘅位置，我哋水吧嗰邊嘅螢幕就會出現例如15號感應器放左喺24號枱，我哋睇返餐盤上嘅飛，將15號飛嘅餐送去24號枱就得喇

我覺得你講同無講個結果都係一樣
你份糧包埋架

你咪繼續你覺得囉，又一個自以為是

你就自以為是啦 , 你做侍應 , 對客係基本啦, 人地黎食野 , 撚知你老母大快活分工係點撚樣咩, 仲有唔係一定要尊重你, 你都ON撚9 , 果然係 讀書仔思維

嚴格黎講我地係店務助理，大快活係冇侍應架

仲有，你唔知，宜家咪話你知囉，又叫人咪撚講，on9仔

ON撚9 , 肉類分割員 唔係豬肉佬? 改左個名就唔係? 讀書仔

唔係名唔名，係真係冇侍應，你幾時見過大快活有人二俾你yap過去嗌野食，on9

D撚樣唔明個流程 咪係度屌鳩D呀姐
以為自己好醒

唔明宜家就講到佢地明，又有人叫我咪撚講，咁佢地繼續鳩下鳩下啦

你送餐唔係侍應係乜撚野?

人地黎食野 , 唔係黎 上堂學你地個流程
戇鳩仔

你見過侍應淨係要送餐？

其實做咩快餐店要送餐 ， 仲慢過自己羅

宜家你去老麥拎餐都要再學過啦，咪撚食啊笨柒

上面有講

你見識真係少 , 有冇去過馬會貴賓廳食飯
讀書仔 , 見識多D 先啦

銀座大快活？

知你威啦，啪啪啪啪啪

我？唔係呀

我都做過大快活收銀
D人真係痴撚線，尤其係廢老
第一日返工，有個廢老走過黎同我講 照舊
我問佢食咩野
佢話 照舊呀 係咪唔明呀？
最後我個同事幫我落order
心諗，第一日返工撚知你食咩餐咩

屌，笑撚左 舊你老母

同埋香港客真係以為自己大撚哂
你幫親大快活炸，想要service 就去高級餐廳啦

同埋d客叫餐淨係比自己聽架炸
唔係對撚住收銀個邊叫架

樓主講得好！

係，望住個餐牌叫又當人一定聽撚到你講咩

真心問，其實叫4個餐比4個感應器你會唔會方便d 唔洗問黎問去。

利申： 好耐冇食大快活，唔知依家去到咁先進

會知4個餐，但都要問邊個食啲咩，之後收返果個no.嘅感應器，我覺得可以減少出錯

不過大快活冇咁多個感應器

有次聽唔到個客講咩
我話Sorry
咁suppose 即係pardon 意思啦
個客屌鳩我，問我做咩講英文

連say sorry都屌 好common咋喎

班客全部都係師奶呀叔 你同佢講英文
梗係俾人串啦你

睇完你打段野
我幫你send封email去投訴建議下個送餐系統好無？似係設計條友出事

但有時真係習慣左say sorry 我宜家已經慣左講唔好意思

食個飯咁撚多學問😂😅😅

真架？都好喎

你做得送餐，明明問既所有野單都有得睇，點解仲要問？好明顯係個系統有缺陷，應該要寫埋係水巴張飛仔到

因為張長飛係客度，如果出多張係水吧呢邊就好喇

呢句野真係難聽過粗口

所以咪就係話個系統出問題
如果系統解決到既問題要用員工EQ去解決，咁對客，員工定公司都出哂事

大家一齊作下信啦

打咁長 樓主又幾有心

有見地 但係喺系統問題解決之前就都係要用EQ解決

sure la 我嘅親身感受

唔明 點解打份pt都要幫人諗點做好d? 諗都無問題 諗完係自己嘅 但點解要幫人宣傳埋 佢做衰做好都唔關你事 認真問 no offense

唔係為餐廳，係想盡力俾多啲就人知道下，等啲對我咁好嘅姐姐之後唔洗日日返工仲要訓練EQ 見佢地俾啲鳩客屌真係有啲於心不忍

我黎食野就係享受你既服務
我仲要事前做晒research知間餐廳係咩玩法同職位架構先黎?
最基本既執台 我撚知邊個係負責D乜
見到著撚住件制服就會叫佢過黎執台啦

如果想搵d廢老呢個渠道真係錯晒

有冇睇上面，我話啲妹下妹下仲醒撚過啲港女，咁我係咪屌緊廢老

享受去法國餐廳啦，食個大快活老麥大家樂洗唔洗開埋紅酒俾你呀

同埋又唔撚見你叫水吧收銀黎執枱，唔撚係制服呀

點解波羅咕嚕肉無波羅？

有架，上次有個客出黎屌得菠蘿冇咕嚕 佢可能一鏟咁啱冇鏟到菠蘿俾你

做過西餐廳 感同身受
明明個感應器上面中英文寫晒放返喺枱嘅貼紙上 然後會送餐俾你
買嘢時收銀又會逐個講多次
但d人唔知點解都係淨係會on99坐喺到撳電話 永遠唔識放返喺啱嘅位
次次都要我地托住勁多又勁重嘅碟周圍搵
見到人好忙 重喺到送緊餐但要人即刻同你執枱
餐車就喺出面 有咩就自己拎 甚至有d喺正隔離 但都要嗌人拎俾佢
餐牌寫到清清楚楚 咩餐可以跟咩配菜、嘢飲
但好多人都好似唔識字咁亂咁嗌 糾正返佢又不爽樣
最離譜係有d人到佢點餐嗰下先喺到同frd傾食咩
大佬呀睇下後面有幾多人排緊隊先啦好冇呀
條隊唔係得你一個架 間餐廳唔係淨服侍你一個架
試過有人投訴環境太嘈 話自己只係想靜靜地食嘢
又試過有人走埋黎就話要唱散銀 冇得唱俾佢又喺到指住鬧
做咗咁耐飲食業 真係見識到有d香港人幾癡線幾自以為是

食大快活就唔撚洗執台唔洗服務呀?
咁請你返黎托呀

無比加1服務費，仲想咁多服侍

好多人比幾十蚊當自己大爺

「次次都要我地托住勁多又勁重嘅碟周圍搵
見到人好忙 重喺到送緊餐但要人即刻同你執枱 」
屌，中撚晒point 一鳩樣嘅

托餐盤囉 做咩姐你

你企得樓面就預左你係侍應嫁啦

多事 遲早得罪人

係囉，我地冇貼士架，乜撚野叫份糧包埋 要有人服侍你比多幾十蚊去西餐廳啦

做咩姐你
比人叫你去執台又多多聲氣
唔鍾意咪當面屌柒D客囉

好多死港女係見你拎住份餐送緊仲叫你放低幫佢執

我當面叫佢地搵後面執枱姐姐執 我EQ咁好未洗咁快屌客住

我叫左去買個白汁 咁d飯有d雞皇 就$26蚊

條友問我要唔要加飲野黎飲 我唔洗講啦 就要百事 點知佢話百事有可樂

我都唔知佢up咩鳩 跟住我話唔要野飲 佢話30蚊 我話唔要 跟住佢話我係咪睇電視

屌佢老味 on99

頂，你講緊咩，我笑到仆街

無阿

應該係因為你乖，放左張單係度

搵日返part time 玩鳩返啲客先

想點玩

最憎啲客 問多句都要串柒柒咁

問就答啦拎埋比佢地食仲想點，配合下講句野有幾難為佢地

係超級城

巴打會唔會遲左少少

仆街，又就夠鐘返工

香港人性格，不了

換衫先，準備出門

太長 唔睇了

個個怕事咪變中国香港囉

啱呀，多謝巴打又黎推post

大快活d咖哩好食

不：但也好

廢到要做送餐

今日認真少左啲鳩客

今天好多客識得講野 不過只限男性，果然連登冇真絲 定係港女格難移

唔講唔知大快活都玩埋感應器

放工喇

仆街，唔撚記得左去麥記叫雞

同屋企附近間大快活啲員工好熟
對佢地好好好有禮貌 佢地對我都好好

欣賞你

會唔會係大快活Set個程序有問題呢？
好多餐廳都有呢D 機。
點解人地又可以唔洗問？

上面有講啦，但係個系統未改之前都要麻煩合作，互相遷就
不過邊啲餐廳唔使問我又真係唔知 想知佢哋個系統係點

我淨係知扑野家係着燈自己去攞餐

之前pt做送餐
感應器岩岩出個陣啲人唔識啪貼紙位
有埋字都唔放上去

成日行過都俾班客叫執枱
山長水遠搵塊布過黎同佢執

一係大快活就唔好幫人送餐，既然提供得送餐服務，咁應該諗好個流程，唔好俾以上嘅問題發生，而唔係責怪個客唔理解個流程。

Exact7ly

咪諗好左囉，就算個流程係點，啲客要黎食都要知道下架啦，見咁多人唔知宜家咪同佢地解釋返清楚成個流程囉，要唔要配合就係佢地嘅事喇

收聲啦撚屌

下次見到佢既話
要講
唔撚好意思呀

廢中發現

公道d講句, 個位巴打講得無錯架喎
間間餐廳唔同做法, 唔通我間間都要清楚晒?
就係因為唔知先會叫個著住制服既黎執台
唔通咁都要俾d員工係背後屌? 我撚知咩

大家都係互相尊重姐
唔清楚你地既做法, 配合唔到你地, 做客既都無心架喎
而家又唔係無理要求

利申 我無當自己係客就大晒 唔好叫我去咩法國餐廳

背後屌都唔俾？
開到聲問你幾撚多個餐仲唔夠清楚？宜家講緊你班撚樣嘅態度問題呀

今日見到有個收銀出去轉餐牌，都比人叫執枱
D人真係痴線

得罪講句,我覺得D快餐店管理層搞呢D送餐服務真係玩死D員工

本身去得快餐店都唔係預你好似茶記咁有人拎埋野食去你枱度,D店員工已經成日唔夠人手,仲要幫手送埋餐

咁撚癲

其實真係唔夠人，所以9點半後人開始就少，我會一邊送餐一邊幫姐姐執咁啲枱，因為佢地要拖地掃地準備收鋪
不過搞送餐係保障到客嘅安全嘅，因為晚市啲餐真係好重又好多，太多客堆係水吧好容易發生碰撞

屌

從來服務業係唔應該個客去了解咩
而係每樣野好自然又應運而生咁比個客睇

要客去了解點解點解？

你係唔係岩岩出黎做野

讀書時代做高級餐廳
你咁既態度 咁有樽鹽同原則
真係好似暑假工d細路

水吧姐姐

你到底係咪女人黎

屌 明明係你公司系統有問題

黎屌尻d客

你到底出黎做野做左幾多年

定離地中產左好多年
最近出黎體驗生活

係有心既

自己寫個寫報告比總公司

要個客去了解點解件事會咁唔方便

你真係發緊夢
未撚訓醒

我唔明點解咁肯dum 成本去做送餐服務
定係純粹想方便老人家之餘方面埋你地

係到屌d客港女
你自己好得幾多呀
有d客唔清楚你公司運作先唔覺意帶左麻煩俾你姐
講到人特登俾氣你受咁

你地公司運作有問題 走黎屌d客唔配合你地
一日唔改善 你咪繼續係背後嬲到紮紮跳 係到屌d客點解yap你去執檯囉

不外乎改形象
重新發展
要擴展

Upgrade
一邊市場形象/佔有率提升

搵多d錢
其實進步係一個健康發展機構應有既野

當然行政一定會出問題
所以高層都要落場睇改

如果唔係又會做左離地高層

有陣時都寧願幫手執埋啲盤做一疊過 等啲姐姐嚟一次過攞走唔駛咁煩

上面有一大堆港女

有幾方便我地，你去送下呀

背後屌我地on9見到4個人仲問幾個餐又要俾我地聽到仲叫做唔覺意帶麻煩，死港女思維

係咪唔俾人做暑期工先 我態度好好起碼成日有客同我傾偈，btw我成個post冇講過我幾有樽鹽

你由頭睇一次先好點帖

係囉

而家啲仆街出街食飯奉撚旨要啲server記撚住佢全家食啲咩飲啲咩有咩喜好 隻春眼又唔識睇字 見到食得嘅就鳩嗌 落撚到檯見到碟嘢唔啱食又話你地啲伙記落錯單又話你地啲服務唔好乜柒柒 呢個世界真係咩閪客都有
利申：餐飲業絲打
推

出街食飯小心啲

冇人唔比你做暑期工（知你好醒睇到啦 ）
係笑尻你唔識分莊閒
唔識人情世故

公司制度出問題
屌客唔敢/識屌公司

少少野好似好大件事
長篇大論但又冇咩重點

行文
睇出好似做暑期工d細路
成日柒下柒下咁
但又好要自尊

尊嚴
你屌客阿，笑尻人
呢d反映出黎啦

自尊心強唔駛你口講出黎
你行動做哂出黎啦

十足十d八婆咁
離地中產細路女既語氣
未出黎捱
唔識人情世故

你留底篇文 u grad 2年後睇返
自己有幾幼稚啦

你慢慢單單打打

見過勁多自己講得唔清楚 落錯又屌鳩我 問多2句問清楚又唔like 用d西語氣講野既客 屌晒佢地全家

廢到要食快餐店 死撚開一二邊喇廢物

岩啦，香港根本好多廢老，死中坑，依d撚樣周新移民有撚分別咩，成撚日都唔聽人講野

啲客連自己食乜鳩都唔知 仲大聲夾惡話我地落錯唔聽佢地講嘢 想覆單都比人西 真係唔知可以點

講緊d客叫你執檯個point呀[/quote]

我係客 唔知你地送餐還送餐 執檯還執檯
唔小心叫左送餐既你去執檯
又有錯 要俾你屌？
開口埋口叫人死港女
係到屌完人叫你去執餐 駁唔到就屌其他客態度唔好

明明咁多鳩客，有人仲要話係唔清楚唔小心帶麻煩

好波